 @book{test,
    title = "L'Oxydation des m\'etaux",
    author = "J. B{\'e}nard and J. Bardolle and F. Bouillon and M. Cagnet and J. Moreau and G. Valensi",
    publisher = "Gauthier-Villars",
    year = "1962"
 }

@article{demaziere2016planification,
  title={La planification territoriale strat{\'e}gique: une illusion n{\'e}cessaire?},
  author={Demaziere, Christophe C and Desjardins, Xavier},
  journal={Revue internationale d'urbanisme},
  number={2},
  year={2016}
}

@article{zepf2011planification,
  title={La planification territoriale entredynamiques socio-{\'e}conomiques et inerties politico-administratives: un processus permanent},
  author={Zepf, Marcus},
  journal={Enjeux de la planification territoriale en Europe},
  pages={39},
  year={2011},
  publisher={PPUR Presses polytechniques}
}

@article{neveu2011democratie,
  title={D{\'e}mocratie participative et mouvements sociaux: entre domestication et ensauvagement 1?},
  author={Neveu, Catherine},
  journal={Participations},
  volume={1},
  number={1},
  pages={186--209},
  year={2011},
  publisher={Cairn/Softwin}
}

@article{blondiaux2008democratie,
  title={D{\'e}mocratie d{\'e}lib{\'e}rative vs. d{\'e}mocratie agonistique? Le statut du conflit dans les th{\'e}ories et les pratiques de participation contemporaines},
  author={Blondiaux, Lo{\"\i}c},
  journal={Raisons politiques},
  number={02},
  pages={131--147},
  year={2008},
  publisher={Cairn}
}

@article{abdella2020sustainability,
  title={Sustainability assessment and modeling based on supervised machine learning techniques: The case for food consumption},
  author={Abdella, Galal M and Kucukvar, Murat and Onat, Nuri Cihat and Al-Yafay, Hussein M and Bulak, Muhammet Enis},
  journal={Journal of Cleaner Production},
  volume={251},
  pages={119661},
  year={2020},
  publisher={Elsevier}
}

@article{taghikhah2021integrated,
  title={Integrated modeling of extended agro-food supply chains: A systems approach},
  author={Taghikhah, Firouzeh and Voinov, Alexey and Shukla, Nagesh and Filatova, Tatiana and Anufriev, Mikhail},
  journal={European journal of operational research},
  volume={288},
  number={3},
  pages={852--868},
  year={2021},
  publisher={Elsevier}
}

@article{abitbol2014ecologie,
  title={{\'E}cologie industrielle et territoriale: le guide pour agir dans les territoires},
  author={Abitbol, L and Blavot, C and Duret, B and Georgeault, L and Rault, M and Valluis, C},
  journal={Paris, France},
  year={2014}
}

@phdthesis{dugdale2013human,
  title={Human behaviour modelling in complex socio-technical systems: an agent based approach},
  author={Dugdale, Julie},
  year={2013},
  school={Universit{\'e} Joseph-Fourier-Grenoble I}
}

@article{foster2005simplistic,
  title={From simplistic to complex systems in economics},
  author={Foster, John},
  journal={Cambridge Journal of Economics},
  volume={29},
  number={6},
  pages={873--892},
  year={2005},
  publisher={Oxford University Press}
}

@inproceedings{huraux2017modelisation,
  title={Mod{\'e}lisation de l'impact des {\^\i}lots de chaleur urbains sur les dynamiques de population d'Aedes aegypti, vecteur de la dengue et du virus Zika},
  author={Huraux, Thomas and Misslin, Renaud and Cebeillac, Alexandre and Vaguet, Alain and Daud{\'e}, {\'E}ric},
  booktitle={SAG{\'e}o},
  year={2017}
}

@phdthesis{huraux2015simulation,
  title={Simulation multi-agent d'un syst{\`e}me complexe: combiner des domaines d'expertise par une approche multi-niveau. Le cas de la consommation {\'e}lectrique r{\'e}sidentielle},
  author={Huraux, Thomas},
  year={2015},
  school={Universit{\'e} Pierre et Marie Curie-Paris VI}
}

@article{li2020projet,
  title={Le projet {\'e}pist{\'e}mique des sciences des syst{\`e}mes complexes},
  author={Li Vigni, Fabrizio},
  journal={Philosophia Scienti{\ae}. Travaux d'histoire et de philosophie des sciences},
  number={24-1},
  pages={181--200},
  year={2020},
  publisher={Universit{\'e} Nancy 2}
}

@article{ding2019complex,
  title={The complex network theory-based urban land-use and transport interaction studies},
  author={Ding, Rui},
  journal={Complexity},
  volume={2019},
  year={2019},
  publisher={Hindawi}
}

@article{daud2020applications,
  title={Applications of link prediction in social networks: A review},
  author={Daud, Nur Nasuha and Ab Hamid, Siti Hafizah and Saadoon, Muntadher and Sahran, Firdaus and Anuar, Nor Badrul},
  journal={Journal of Network and Computer Applications},
  volume={166},
  pages={102716},
  year={2020},
  publisher={Elsevier}
}

@article{gonzalez2023evolution,
  title={Evolution of the concept of ecological integrity and its study through networks},
  author={Gonz{\'a}lez, Cecilia},
  journal={Ecological Modelling},
  volume={476},
  pages={110224},
  year={2023},
  publisher={Elsevier}
}

@article{noy2019industry,
  title={Industry-scale Knowledge Graphs: Lessons and Challenges: Five diverse technology companies show how it’s done},
  author={Noy, Natasha and Gao, Yuqing and Jain, Anshu and Narayanan, Anant and Patterson, Alan and Taylor, Jamie},
  journal={Queue},
  volume={17},
  number={2},
  pages={48--75},
  year={2019},
  publisher={ACM New York, NY, USA}
}

@book{kembellec2014moteurs,
  title={Les moteurs et syst{\`e}mes de recommandation},
  author={Kembellec, G{\'e}rald and Chartron, Ghislaine and Saleh, Imad},
  year={2014},
  publisher={ISTE Group}
}

@article{arthur975complex,
  title={Complex Network based Recommender System},
  author={Arthur, John Kingsley and Doh, Ronky Francis and Mantey, Eric Appiah and Osei-Kwakye, Jeremiah},
  journal={International Journal of Computer Applications},
  volume={975},
  year={2019},
  pages={8887}
}

@article{horl2021synthetic,
  title={Synthetic population and travel demand for Paris and {\^I}le-de-France based on open and publicly available data},
  author={H{\"o}rl, Sebastian and Balac, Milos},
  journal={Transportation Research Part C: Emerging Technologies},
  volume={130},
  pages={103291},
  year={2021},
  publisher={Elsevier}
}

@book{ostrom1990governing,
  title={Governing the commons: The evolution of institutions for collective action},
  author={Ostrom, Elinor},
  year={1990},
  publisher={Cambridge university press}
}